樂富事件既教訓就係民間需要組織自警團

所謂的「自警團」（じけいだん，英文的 Vigilante）是指由民間所組成的團體，出於自衛的需求、或是為了維持地方治安，集結組織的共同體；在治安敗壞、混亂或戰爭時期的社會較常出現，大型災害之後如日本1923年關東大地震，也有不少民間自警團在城鎮市區裡活動。

關於自警團呢個概念，舊登係4年前已經討論過：
當時既構想：
- 2至3人一組在地區巡邏 （可以發展去到4-5人一組，但要係限聚令既範圍以内）
- 義務性質，唔收錢唔收禮
- 有罪案發生時，行使公民逮捕權將犯人逮捕，必要時使用合理武力遏止罪案

當時舊登仔仍然相信警方會執法，所以認爲最後自警團都係要交犯比警察，但目前情況已經好唔同，自然需要臨陣應變

目前受支那病毒侵襲既日本亦有組織自警團執行“民間戒嚴”：

比起解散警隊，更加有效既做法係架空警隊，組織民間防衛力量，除左文宣之外亦可以將保衛範圍拓展去各個社區既黃店，除非有手足比狗咬，否則自警團需要避免同狗直接正面肢體衝突

而樂富事件似乎就係一個唔錯既契機，而由今日立法會既衝突可以預見，未來支共只會更加明目張膽，無論係議會定法庭可以抗爭既空間只會日漸萎縮，所以自警團係未來只會越來越重要，而且越早組織越好

認同
反對

push

之前有諗個同做 721之後
好多人都話做
可惜發現可行性唔高

但因為班狗唔會接受你自警團的身份
結果所有自警團成員都會比人咬+控告襲擊

樂富個4個人就比人控非法集結,比人打都
係估下還拖報狗,黑警會告你咩

琴晚我都講過
根本咪又係721警黑合作翻版
班狗一早知甚至有份夾埋

你被佢地打班狗咪附近standby
你還拖班狗就現身拉人
公你贏字我輸點玩

上年手足點解可以還拖獅鳥班仆街藍c
係因為本身有活動聚左大量人
拉散左狗力

認同呢個理念
但係要實行要慢慢再諗點行
始終大家可能有正職
同埋我覺得老年人見到幾個人行嚟行去會報警
另外形象都幾緊要
推到有討論

你組織得自警團咪又係比人話你恐怖分子

直接組個關注藍絲有否出入平安 仲好啦

到最後都係loop返轉頭 要主動出擊 麻雀包庇袋鼠

再到最後 撚有人做咩

Btw 可能個名好聽多啲人做既

黃色經濟圈需要自衛軍！

其實你講既主要問題實際上係我地做唔到短時間内動員足夠既人幫拖
隔離黃大仙曾經係舊年擊退過警察，但唔知係咪個熱情退左所以動員力都減退埋

日本仔個玩法係除左長期有人巡邏之外，仲有係社區内製造壓力，孤立被關注既對象

呢個真係七二一開始已經有唔同人提起過，不過最後都係無左件事

哩種做法係6-70年代香港徙置區會出現既做法
當年治安差 差佬掛住搵食收片唔做野
好多小偷入區偷野
令到居民自發保護自己條村
有類似保安隊既物體出現
後尾英國佬決心整治警隊
後期既皇家香港警察同早期既特區警察
形象同埋能力先有所提升
家陣我地要走番回頭路
真係好撚可憐

理想是豐滿的 現實是....

進攻是最好的防禦

證明香港社區係有能力搞

仲有一樣野就係班狗會派臥底入去
特登搞臭個名
再名符其實咁整你
呢半年經常發生

記得阿姨提過區議會組義工隊授權 可唔可行？

可以成立公司或者類似同鄉會組織
然後地區組織自己組成自警團
然後必要時邀請當區區議員幫助
點睇

民團會犯法，首先要諗點過骨，而家唔係5/60年代，個政府實唔會隻眼開隻眼閉

咁似魚革時
班紏察

啲狗唔做野都唔係問題
有自衛隊出現實針住黎咬
打又唔夠打走都未必走得切，好難搞

一直講民團犯法，基本上你做咩都犯法
個時放棄民團改去裝修又唔犯法咩？反而因此損失幾多人力？
只要買一間保安公司以保安員名義去做就唔會有事

區議會授權組織自警團

就算你係保安公司授權既保安，警察一樣可以告你非法集會，所以主要既困難唔係法律層面上面

推

行使公民逮捕權將犯人逮捕

咪試過捉住綁起之後被告禁錮
仲未搞清楚個現實
搞抗爭就係冇人權
唔好再諗埋啲屎橋諗住避

樂富街坊要小心：有幾十個黑衣惡人今日五點左右喺佛教醫院附近的食棧酒樓出沒，唔知有咩企圖。

黃絲：好暴力呀

黃絲：乜撚對付魔鬼唔好將自己變成魔鬼

同獨立一樣，係香港人嘅文化習慣同有冇呢個意識嘅問題。

正是
自警團有民意授權
出師有名

仲諗住靠人救
有冇諗過救到自己嘅正正就係自己

香港人真係好驚犯法，實際上宜家既情況係你行街都可以比人告

區議會好似可以撥款俾地區組織
可以搞個地區組織打下wargame，行下山，打下拳咁

團練

認同但現實冇可能

組自衛隊嘅風險同組軍隊一樣，咁點解唔建軍？

由區議會搞諗得過
可唔可以叫遊覽團，區內遊覽

agree
拉埋巡邏嗰幾個

巡邏個幾個冇可能空手
一有武器係身就告
所以有乜可能搞得成

係鄉間成立團練叫港勇

push唔到都push

本來就應該要，但係選完之後多數掛住撚狗。

講就好似有用
但班打人藍蛆出得嚟一定有幾隊狗back up
做晒準備先會出嚟
就算比你打到班藍蛆仆街 之後咪佢地黃雀在後

根本就係要有阻嚇性啲藍屍先唔敢收錢搞事

講就簡單
打到班藍屍仆街唔難啊
你會唔會為咗打柒班藍屍坐幾碌？

所以馬鞍山叔一燒先咁大迴響